\section{Vergleich von Aktivitäten}
\label{sec:implementierung-vergleich}

In diesem Abschnitt werden Algorithmen vorgestellt, die es ermöglichen die Routen von zwei unterschiedlichen Sportaktivitäten miteinander zu vergleichen. Hierbei genügt es nicht lediglich die übereinstimmenden Abschnitte der zwei Routen zu ermitteln, sondern es müssen auch Referenzpunkte auf beiden Routen ermittelt werden, die dazu verwendet werden, die weiteren aufgezeichneten Daten der sporttreibenden Person entsprechend zu vergleichen. Diese Referenzpunkte werden durch eine gestrichelte Verbindungslinie zwischen den Routen dargestellt. Übereinstimmende Abschnitte werden in grün und unterschiedliche \bzw nicht erkannte Streckenabschnitte in rot dargestellt.

Damit die verschiedenen Implementierungen einheitlich strukturierte Daten retournieren, wird ein solcher Datensatz beispielhaft in Listing~\vref{lst:implementierung-vergleich-beispiel} dargestellt.
Diese Daten beschreiben die ermittelten Referenzpunkte eines Routenabschnitts.
Ein übereinstimmender Routenabschnitt kann beliebig viele Referenzpunkte enthalten, und verläuft hierbei vom ersten bis zum letzten Referenzpunkt.
Die im Prototypen verwendeten Methoden retournieren zusätzlich die Dauer der Berechnung sowie die prozentuale und absolute erkannte Überschneidung der zwei Routen, um dies, entsprechend im Rahmen der Evaluierung~(siehe Kapitel~\vref{ch:evaluierung}), auszuwerten.
Datenpunkte werden nicht als Koordinaten retourniert, sondern referenzieren jeweils nur die entsprechenden Datenpunkte durch ihre Nummer in der Datenreihe.
Sollte eine Überschneidung nicht exakt bei einem Datenpunkt beginnen, so wird prozentual angegeben wann die Überschneidung auf der Linie zum nächsten Datenpunkt beginnt \bzw endet. Der tatsächliche Punkt kann, wie unter Punkt~\vref{subsec:grundlagen-formeln-koordinate-auf-segment} erläutert, berechnet werden.

\begin{lstlisting}[float, language={JavaScript}, caption={Beispiel von Referenzpunkten, die durch eine Vergleichsfunktion retourniert werden}, label={lst:implementierung-vergleich-beispiel}]
[
  {
    route1: [
      { point: 5, part: 0.3 },
      { point: 6, part: 0   },
      //...
    ],
    route2: [
      { point: 42, part: 0.9 },
      { point: 45, part: 0.4 },
      //...
    ]
  },
  //...
]
\end{lstlisting}

\input{chapters/implementierung/vergleich/gitter}
\input{chapters/implementierung/vergleich/koordinaten}
\input{chapters/implementierung/vergleich/koordinaten-segment}
\input{chapters/implementierung/vergleich/koordinaten-segmente}
\input{chapters/implementierung/vergleich/koordinaten-segmente-beidseitig}
\input{chapters/implementierung/vergleich/ergebnisoptimierung}
\input{chapters/implementierung/vergleich/leistungsvergleich}
